<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Crypto on Blog Dimas Irgiansyah</title>
    <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/tags/crypto/</link>
    <description>Recent content in Crypto on Blog Dimas Irgiansyah</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.dimasirgiansyah.my.id/tags/crypto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bagaimana cara membuat token solana didevnet</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/bagaimana-cara-membuat-token-solana-didevnet/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/bagaimana-cara-membuat-token-solana-didevnet/</guid>
      <description>Untuk membuat token di jaringan Devnet Solana, Anda bisa mengikuti langkah-langkah berikut. Ini akan melibatkan penggunaan Solana CLI dan Token Program untuk membuat token yang akan dipublish di Devnet.&#xA;Langkah-langkah untuk Membuat Token Solana di Devnet: Pasang Solana CLI: Jika Anda belum menginstal Solana CLI, ikuti langkah-langkah berikut:&#xA;Buka terminal dan unduh Solana CLI dengan perintah:&#xA;sh -c &amp;#34;$(curl -sSfL https://release.solana.com/stable/install)&amp;#34; Verifikasi instalasi dengan perintah:&#xA;solana --version Setel Jaringan ke Devnet: Setelah Solana CLI terinstal, pastikan Anda menggunakan jaringan Devnet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>jika saya ingin membuat koin crypto saya sendiri, lebih baik menggunakan binance atau solana?</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/jika-saya-ingin-membuat-koin-crypto-saya-sendiri-lebih-baik-menggunakan-binance-atau-solana/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/jika-saya-ingin-membuat-koin-crypto-saya-sendiri-lebih-baik-menggunakan-binance-atau-solana/</guid>
      <description>Membuat koin kripto Anda sendiri membutuhkan pertimbangan matang tentang berbagai aspek teknis, tujuan proyek, dan ekosistem yang ingin Anda bangun. Binance Smart Chain (BSC) dan Solana adalah dua platform blockchain yang populer untuk membuat koin kripto, tetapi masing-masing memiliki kelebihan dan kekurangan tergantung pada kebutuhan Anda.&#xA;Berikut adalah beberapa faktor yang perlu dipertimbangkan untuk memilih antara Binance Smart Chain (BSC) dan Solana:&#xA;1. Kecepatan dan Biaya Transaksi Binance Smart Chain (BSC):</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
