<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog Dimas Irgiansyah</title>
    <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/</link>
    <description>Recent content on Blog Dimas Irgiansyah</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.dimasirgiansyah.my.id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cheatsheet Python untuk Developer Modern</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/cheatsheet-python-untuk-developer-mode/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/cheatsheet-python-untuk-developer-mode/</guid>
      <description>Kuasai Python dengan Cepat: Cheatsheet Praktis Cheatsheet ini memberikan ringkasan sintaks dan konsep penting dalam Python, cocok untuk pemula maupun yang ingin menyegarkan ingatan. Kita akan membahas tipe data, struktur kontrol, fungsi, dan sedikit tips praktis.&#xA;Mengenal Python: Bahasa Serbaguna Python merupakan bahasa pemrograman tingkat tinggi yang populer karena sintaksnya yang mudah dibaca dan fleksibilitasnya. Python digunakan luas dalam berbagai bidang, mulai dari pengembangan web, data science, machine learning, hingga scripting.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Belajar menjadi data miner part 1</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/belajar-menjadi-data-miner-part-1/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/belajar-menjadi-data-miner-part-1/</guid>
      <description>Oke, kita mulai dari dasar dulu!&#xA;Pelajaran 1: Pengantar Data Mining 1️⃣ Apa Itu Data Mining? Data mining adalah proses menemukan pola, tren, atau informasi berharga dari kumpulan data besar menggunakan teknik statistik, machine learning, dan analisis data.&#xA;2️⃣ Kenapa Data Mining Penting? Data mining digunakan di berbagai bidang, misalnya:&#xA;Bisnis → Menganalisis kebiasaan pelanggan untuk meningkatkan penjualan. Keuangan → Mendeteksi transaksi mencurigakan untuk mencegah penipuan. Keamanan Siber → Menganalisis log sistem untuk menemukan aktivitas mencurigakan.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Best practice menggunakan bahasa Python</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/best-practice-menggunakan-python/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/best-practice-menggunakan-python/</guid>
      <description>Best practice dalam Python tergantung pada konteks penggunaannya, misalnya untuk web development, data science, atau automation. Tapi secara umum, berikut adalah beberapa best practice yang berlaku secara luas:&#xA;✨ 1. Gunakan Versi Python yang Terbaru (Stable) Pastikan selalu menggunakan versi Python terbaru yang masih mendapatkan update keamanan dan fitur baru.&#xA;Cek versi Python yang sedang digunakan:&#xA;python --version 📜 2. Gunakan Penulisan Kode Sesuai PEP 8 PEP 8 adalah standar gaya penulisan kode Python yang membuat kode lebih mudah dibaca.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Catatan Belajar C Sharp</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/catatan-belajar-c-sharp/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/catatan-belajar-c-sharp/</guid>
      <description>Menulis Kode Pertama Awal mula saya belajar diberi arahan untuk menulis data ke console, dengan 2 metode dan harus menggunakan dua kutip&#xA;Console.WriteLine(&amp;#34;Kalimat Pertama&amp;#34;); // Memberi enter diakhir kalimat Console.Write(&amp;#34;Kalimat Kedua&amp;#34;); // Tidak ada tambahan enter diakhir kalimat Mencetak nilai berdasarkan tipe data Disini juga menggunakan Write dan WriteLine tetapi juga memahami tipe data yang ditampilkan&#xA;Float Type Precision ---------------------------- float ~6-9 digits double ~15-17 digits decimal 28-29 digits Console.WriteLine(&amp;#34;Output String&amp;#34;); Console.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bagaimana cara membuat token solana didevnet</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/bagaimana-cara-membuat-token-solana-didevnet/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/bagaimana-cara-membuat-token-solana-didevnet/</guid>
      <description>Untuk membuat token di jaringan Devnet Solana, Anda bisa mengikuti langkah-langkah berikut. Ini akan melibatkan penggunaan Solana CLI dan Token Program untuk membuat token yang akan dipublish di Devnet.&#xA;Langkah-langkah untuk Membuat Token Solana di Devnet: Pasang Solana CLI: Jika Anda belum menginstal Solana CLI, ikuti langkah-langkah berikut:&#xA;Buka terminal dan unduh Solana CLI dengan perintah:&#xA;sh -c &amp;#34;$(curl -sSfL https://release.solana.com/stable/install)&amp;#34; Verifikasi instalasi dengan perintah:&#xA;solana --version Setel Jaringan ke Devnet: Setelah Solana CLI terinstal, pastikan Anda menggunakan jaringan Devnet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>jika saya ingin membuat koin crypto saya sendiri, lebih baik menggunakan binance atau solana?</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/jika-saya-ingin-membuat-koin-crypto-saya-sendiri-lebih-baik-menggunakan-binance-atau-solana/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/jika-saya-ingin-membuat-koin-crypto-saya-sendiri-lebih-baik-menggunakan-binance-atau-solana/</guid>
      <description>Membuat koin kripto Anda sendiri membutuhkan pertimbangan matang tentang berbagai aspek teknis, tujuan proyek, dan ekosistem yang ingin Anda bangun. Binance Smart Chain (BSC) dan Solana adalah dua platform blockchain yang populer untuk membuat koin kripto, tetapi masing-masing memiliki kelebihan dan kekurangan tergantung pada kebutuhan Anda.&#xA;Berikut adalah beberapa faktor yang perlu dipertimbangkan untuk memilih antara Binance Smart Chain (BSC) dan Solana:&#xA;1. Kecepatan dan Biaya Transaksi Binance Smart Chain (BSC):</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contoh File Dari Rekomendasi Folder Python FastAPI Project</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/contoh-file-dari-rekomendasi-folder-python-fastapi-project/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/contoh-file-dari-rekomendasi-folder-python-fastapi-project/</guid>
      <description>Tentu! Berikut adalah contoh lengkap untuk setiap file dan folder dalam struktur folder FastAPI yang telah saya jelaskan sebelumnya. Saya akan memberikan contoh kode untuk setiap file utama, termasuk contoh main.py, API endpoints, model, schema, dan sebagainya. Ini akan memberikan gambaran lebih jelas tentang bagaimana mengorganisasi aplikasi FastAPI yang skalabel.&#xA;1. my_fastapi_project/app/main.py from fastapi import FastAPI from app.api.v1 import endpoints app = FastAPI() # Include the routes from the API version 1 app.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jika Kamu Bingung Kok Ada File __init__.py tapi gak ada dicontoh, ini solusinya</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/jika-kamu-bingung-kok-ada-file-__init__.py-tapi-gak-ada-dicontoh-ini-solusinya/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/jika-kamu-bingung-kok-ada-file-__init__.py-tapi-gak-ada-dicontoh-ini-solusinya/</guid>
      <description>Berikut adalah contoh isi dari file __init__.py yang perlu dimasukkan dalam setiap folder untuk memastikan folder tersebut diperlakukan sebagai paket Python (module), dan memungkinkan Anda untuk mengimpor modul-modul dalam folder tersebut.&#xA;1. my_fastapi_project/app/__init__.py File ini akan menginisialisasi folder app sebagai paket. Biasanya file ini kosong, tetapi kadang bisa berisi pengaturan atau import global.&#xA;# app/__init__.py # Tidak ada yang perlu dimasukkan di sini jika tidak ada pengaturan tambahan # Tetapi Anda bisa menambah kode global yang ingin diekspor jika diperlukan 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recommendation Structure Folder For a Python FastAPI Projects</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/recommendation-structure-folder-for-a-python-fastapi-projects/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/recommendation-structure-folder-for-a-python-fastapi-projects/</guid>
      <description>When structuring a folder for a Python FastAPI project, it&amp;rsquo;s essential to maintain modularity and scalability, especially as your project grows. A good folder structure helps to separate concerns, making it easier to manage and maintain the codebase.&#xA;Here&amp;rsquo;s a recommended folder structure for a typical FastAPI project:&#xA;Recommended Folder Structure my_fastapi_project/ │ ├── app/ # Main application code │ ├── __init__.py │ ├── main.py # Entry point for the FastAPI application │ ├── api/ # API routes and business logic │ │ ├── __init__.</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to completely uninstall NGINX</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/how-to-completely-uninstall-nginx/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/how-to-completely-uninstall-nginx/</guid>
      <description>To completely uninstall NGINX from your system, follow the appropriate instructions based on your operating system:&#xA;For Ubuntu/Debian-based systems: Stop the NGINX service:&#xA;sudo systemctl stop nginx Disable the NGINX service (so it doesn&amp;rsquo;t start on boot):&#xA;sudo systemctl disable nginx Remove NGINX and its dependencies: Run the following command to remove the NGINX package:&#xA;sudo apt-get purge nginx nginx-common nginx-full nginx-core Remove any unused dependencies: After removing NGINX, you can clean up any unused packages:</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to deploy rust app to VPS</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/how-to-deploy-rust-app-to-vps/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/how-to-deploy-rust-app-to-vps/</guid>
      <description>Deploying a Rust application to a VPS (Virtual Private Server) involves several key steps. Here’s a comprehensive guide on how to do it:&#xA;Prerequisites Rust Toolchain installed on your local machine (using rustup). VPS Access: SSH access to the VPS (for example, using SSH keys). VPS OS: Linux-based OS (Ubuntu, Debian, CentOS, etc.) is assumed. Cargo (Rust&amp;rsquo;s package manager and build tool) should be installed on the VPS. A web server (like Nginx or Apache) for serving HTTP applications (optional, only necessary for web apps).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pengalaman VPS menggunakan DEBIAN 12</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/pengalaman-vps-menggunakan-debian-12/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/pengalaman-vps-menggunakan-debian-12/</guid>
      <description>DEBIAN adalah distro yang sungguh popular, tetapi kenapa banyak hal yang cukup berbeda dengan UBUNTU yang merupakan salah satunya. Berikut adalah beberapa hal yang cukup berbeda di DEBIAN 12&#xA;1. Install rust yang tidak lancar Jika anda ingin menginstall rust, tidak cukup dengan perintah&#xA;curl --proto &amp;#39;=https&amp;#39; --tlsv1.2 -sSf https://sh.rustup.rs | sh Anda juga harus menambahkan beberapa installasi yang harus dilakukan seperti&#xA;sudo apt install build-essential pkg-config libudev-dev libpq-dev Setelah install itu semua, saya masih tidak bisa melakukan build release aplikasi rust saya.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Create a REST API with Rust and Connect to Telegram Bot</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/create-a-rest-api-with-rust-and-connect-to-telegram-bot/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/create-a-rest-api-with-rust-and-connect-to-telegram-bot/</guid>
      <description>To create a REST API with Rust that allows you to send photos and videos to a Telegram bot, we can use the Actix Web framework for the API and the Teloxide library for interacting with the Telegram bot.&#xA;Steps: Set up Actix Web to create the REST API. Use Teloxide to interact with the Telegram API for sending media. Use multipart form data to handle file uploads in the REST API.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recommendation Structure Folder For Rust Apps</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/recommendation-structure-folder-for-rust-apps/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/recommendation-structure-folder-for-rust-apps/</guid>
      <description>When organizing a Rust application, it&amp;rsquo;s important to follow a folder structure that is both maintainable and scalable. A well-organized folder structure makes it easier for developers to understand the code, contribute to the project, and scale the application as it grows. Below is a recommended structure for a typical Rust application, with explanations for each part.&#xA;Recommended Folder Structure my_rust_app/ ├── Cargo.toml # Project configuration (dependencies, metadata) ├── Cargo.lock # Lock file (generated after running `cargo build`) ├── src/ # Source files │ ├── main.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Setting Subdomain Cloudflare for hugo website in github page</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/setting-subdomain-cloudflare-for-hugo-website-in-github-page/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/setting-subdomain-cloudflare-for-hugo-website-in-github-page/</guid>
      <description>If you&amp;rsquo;re using the Hugo framework to deploy your site on GitHub Pages and you&amp;rsquo;re experiencing issues with missing styles or incorrect layout after setting up a subdomain through Cloudflare, there are a few things to check and configure. Here&amp;rsquo;s a detailed guide to ensure that everything works smoothly.&#xA;1. Check the baseURL in Hugo&amp;rsquo;s Configuration The baseURL setting in Hugo&amp;rsquo;s config.toml (or config.yaml or config.json, depending on your setup) is critical for making sure your site works correctly with a custom subdomain or domain.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/about/</guid>
      <description>Halo Pengguna Linux Nama saya Irgi dan menulis blog ini dengan bantuan AI</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
