<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fastapi on Blog Dimas Irgiansyah</title>
    <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/tags/fastapi/</link>
    <description>Recent content in Fastapi on Blog Dimas Irgiansyah</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.dimasirgiansyah.my.id/tags/fastapi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Contoh File Dari Rekomendasi Folder Python FastAPI Project</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/contoh-file-dari-rekomendasi-folder-python-fastapi-project/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/contoh-file-dari-rekomendasi-folder-python-fastapi-project/</guid>
      <description>Tentu! Berikut adalah contoh lengkap untuk setiap file dan folder dalam struktur folder FastAPI yang telah saya jelaskan sebelumnya. Saya akan memberikan contoh kode untuk setiap file utama, termasuk contoh main.py, API endpoints, model, schema, dan sebagainya. Ini akan memberikan gambaran lebih jelas tentang bagaimana mengorganisasi aplikasi FastAPI yang skalabel.&#xA;1. my_fastapi_project/app/main.py from fastapi import FastAPI from app.api.v1 import endpoints app = FastAPI() # Include the routes from the API version 1 app.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jika Kamu Bingung Kok Ada File __init__.py tapi gak ada dicontoh, ini solusinya</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/jika-kamu-bingung-kok-ada-file-__init__.py-tapi-gak-ada-dicontoh-ini-solusinya/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/jika-kamu-bingung-kok-ada-file-__init__.py-tapi-gak-ada-dicontoh-ini-solusinya/</guid>
      <description>Berikut adalah contoh isi dari file __init__.py yang perlu dimasukkan dalam setiap folder untuk memastikan folder tersebut diperlakukan sebagai paket Python (module), dan memungkinkan Anda untuk mengimpor modul-modul dalam folder tersebut.&#xA;1. my_fastapi_project/app/__init__.py File ini akan menginisialisasi folder app sebagai paket. Biasanya file ini kosong, tetapi kadang bisa berisi pengaturan atau import global.&#xA;# app/__init__.py # Tidak ada yang perlu dimasukkan di sini jika tidak ada pengaturan tambahan # Tetapi Anda bisa menambah kode global yang ingin diekspor jika diperlukan 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recommendation Structure Folder For a Python FastAPI Projects</title>
      <link>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/recommendation-structure-folder-for-a-python-fastapi-projects/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.dimasirgiansyah.my.id/posts/recommendation-structure-folder-for-a-python-fastapi-projects/</guid>
      <description>When structuring a folder for a Python FastAPI project, it&amp;rsquo;s essential to maintain modularity and scalability, especially as your project grows. A good folder structure helps to separate concerns, making it easier to manage and maintain the codebase.&#xA;Here&amp;rsquo;s a recommended folder structure for a typical FastAPI project:&#xA;Recommended Folder Structure my_fastapi_project/ │ ├── app/ # Main application code │ ├── __init__.py │ ├── main.py # Entry point for the FastAPI application │ ├── api/ # API routes and business logic │ │ ├── __init__.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
